英政府：聯合聲明仍有效

英政府：聯合聲明仍有效

要聞

約翰遜

【本報訊】香港回歸20年周年，中國外交部發言人陸慷上月底指《中英聯合聲明》作為一個歷史文件「不再具有任何現實意義」。英國外交部最新立場，表明不接受中國政府指《中英聯合聲明》純粹是一個歷史文件，強調聲明至今仍有效，是一項具有法律約束力的條約，英國政府會密切監測其執行情況，並繼續向國會提交《香港半年報告書》。

不接受北京指是歷史文件

上月底，中國外交部發言人陸慷在例行記者會稱，香港是否成功，回歸20年的實踐已經證明，又指《中英聯合聲明》作為一個歷史文件，「不再具有任何現實意義」，對中央政府管理香港特區也不具備任何約束力。英方對回歸後的香港無主權、無治權，無監督權，希望國際社會認清現實。
英國外交部最新聲明，表明不接受中國政府指《中英聯合聲明》純粹是一個歷史文件，強調聲明是一項具有法律約束力的條約，在聯合國登記並繼續生效，指英國政府作為共同簽署國，致力於密切監測其執行情況。聲明又指，英國政府將繼續就香港情況，向國會提交《香港半年報告書》。
早前英國外相約翰遜（Boris Johnson）曾就香港回歸20周年發表聲明，強調英國對香港及《中英聯合聲明》的承諾，與20年前一樣堅定不移，展望香港在全面落實民主方面取得更大進展。
■記者譚靜雯

如果話無效
點處理bno?

即係堅定不移地將香港交俾中國同BNO唔會有居留權。

所以先話仍然有效
英國會堅守聯合聲明附件條文絕不給予BNO居英權

中英聯合聲明無話英籍港人國籍如何處理
只係各自領事館用備忘錄方式
說明自已處理方式及立場

唔理
堅守

連登又射到一地精

有效？仲有咩野效

用來幫連登仔打飛機
連登仔射精時叫一聲事頭婆 倍感親切